---
title:  "Sans changement? Oublie!"
date:   2022-03-16
categories:
---

Път назад няма. Аз не зная какъв е пътят напред и дали има път напред
и в момента никой не знае. Без значение какво ви говорят, не знаят. Но
от гледна точка на БСП и господин президента в момента има два
сценария:

1. Путин фактически губи войната в Украйна по един или друг начин. На
другия край на този ужас Русия е или без Путин и тръгва по някакъв път
на възкресение и възстановяване. Или е с Путин, но е прокажена в
света. Търгува с Беларус, Сирия, Северна Корея и, може би, с Венецуела
и малко с Китай. Дори за Беларус не съм сигурен, защото подозирам, че
Лукашенко ще измисли някакъв фокус, за да се опита да се спаси, покае
и раздели от Путин. Не знам дали ще успее, но така или инак Беларус
вече няма да е с Русия. Ако имаш интереси свързани с Русия, вече ги
нямаш. Ако имаш да връщаш пари в рубли, чудесно.

2. Русия "печели" войната. В този случай никой от живите днес хора
нямаме никакви интереси, защото мъртвите нямат интереси. Или поне не в
тоя свят.

Аз виждам две причини БСП и президентът да са против премахване на
паметника, преименуване на улици, НАТО, подпомагане на Украйна и
всички други действия, реални и символични, които са против Русия.

1. Гласове.
2. Пари.

Ще започна от втората. Ако имаш бизнес интереси в или с настоящата
Русия, нямаш. Ако имаш да взимаш пари от там, нямаш. Ако търгуваш с
настоящата Русия, нямаш. Ако имаш инвестиции в настоящата Русия,
нямаш. Get over it.

Единствения начин, по който Русия може реално да "спечели" тази война
е, ако използва някой от забранените оръжия. Тогава няма Русия, няма
Европа, няма Щатите. Няма ги твоите деца, моите деца, няма те теб,
няма ме и мен. (Прочее, като дребно следствие ги няма и твоите пари
свързани с Русия.)

Няма да се ремонтират Миг-ове. Няма да се строи руска атомна
електроцентрала. Не на Белене, на в Козлодуй, не на луната. Няма да се
внася петрол и газ от Путин. Може да се внася от Русия, ако е без
Путин. Но от Путин няма да се внася.

Може да е за добро или лошо. Това не знам и, пак казвам, според мен
никой не знае. Без значение дали парите ти от настоящата Русия са били
почтени или не, законни или не, красиви или не. Няма ги. Забрави.
Гледай напред. Пътят назад го няма. Путин успя да взриви всичките си
мостове. И ако твоят път е през тези мостове, търси друг.

Гласове. БСП и президентът се страхуват да не загубят гласове, ако са
по-решителни и крайни. Няма да загубите. Ще спечелите. Да, безсъмнено
ще загубите гласовете на някои тотални екстремисти. Загубете ги! Не
мислете за това колко гласа ще загубите, мислете за това колко гласове
ще спечелите!

Ако продължавате да се уфлянквате ще загубите много повече, отколкото
няма да загубите. Напротив. Това е шанс на следващите избори да имате
половината от местата на ГЕРБ и, ако щете ми вярвайте, половината от
местата на Възраждане.

Голям такова лапни, голяма дума не казвай, но ще кажа: не съм и няма
да гласувам за вас. По ред причини.

Но навсякъде в Европа има леви партии и печелят доста. Не съм
привърженик. Но ги има. Факт. Вие можете да станете тази лява партия
или да умрете от кръвозагуба. Вашето мънкане в момента е вашето
политическо харакири.

Мислете за това колко гласове можете да спечелите, а не колко ще
загубите!

Залозите се правят сега. Имате още малко време.

P.S. Прочее, "Героите на Украйна" е чудесно име за улицата на руското
посолство. И... онзи паметник... освен всичко друго е и много грозен.
И като се премахне, може на негово място да се построи паметник на
Самaрското знаме. Доколкото знам в София няма. И да има, кой точно ще
гласува срещу това, ако го предложите? И колко гласа ще загубите? И
колко ще спечелите? Вие си смятайте. Ваша работа. Да не кажете после
"ама ние не знаехме", "ама ние се сетихме, че така ще стане".
